\hypertarget{messprotokoll-versuch-255}{%
\section{Messprotokoll Versuch 255}\label{messprotokoll-versuch-255}}

\hypertarget{felix-borchers}{%
\subsubsection{Felix Borchers}\label{felix-borchers}}

\hypertarget{geruxe4teliste}{%
\subsection{Geräteliste}\label{geruxe4teliste}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Röntgengerät mit Röntgenröhre (Molybdän-Anode)
\item
  Goniometer
\item
  Zählrohr
\item
  LiF-Kristall
\item
  NaCl-Kristall
\item
  Computer mit Drucker
\item
  Leuchtschirm mit CCD-Kamera
\end{itemize}

\hypertarget{versuchsaufbau}{%
\subsection{Versuchsaufbau}\label{versuchsaufbau}}

\includegraphics{\#versuchsaufbau}\{../figures/versuchsaufbau.png\}

\hypertarget{messung-des-ruxf6ntgenspektrums-mit-einem-lif-kristall}{%
\subsection{Messung des Röntgenspektrums mit einem
LiF-Kristall}\label{messung-des-ruxf6ntgenspektrums-mit-einem-lif-kristall}}

\hypertarget{messung-ruxf6ntgenspektrum}{%
\subsubsection{Messung
Röntgenspektrum}\label{messung-ruxf6ntgenspektrum}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Röhrenspannung U = 35kV
\item
  Strom I = 1mA
\item
  Messzeit t = 5s
\item
  Winkelschrittweite \(\Delta\beta\) = 0.2\(\si{\degree}\)
\item
  Scanbereich: \(3\si{\degree} - 22\si{\degree}\)
\end{itemize}

\hypertarget{bestimmung-k_alpha--und-k_beta-linie-erster-ordnung}{%
\subsubsection{\texorpdfstring{Bestimmung \(K_{\alpha}\)- und
\(K_{\beta}\)-Linie
Erster-Ordnung}{Bestimmung K\_\{\textbackslash alpha\}- und K\_\{\textbackslash beta\}-Linie Erster-Ordnung}}\label{bestimmung-k_alpha--und-k_beta-linie-erster-ordnung}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Röhrenspannung U = 35kV
\item
  Strom I = 1mA
\item
  Messzeit: t = 20s
\item
  Winkelschrittweite \(\Delta\beta\) = 0.1\(\si{\degree}\)
\item
  Scanbereich: \(8.4\si{\degree} - 10.8\si{\degree}\)
\end{itemize}

\hypertarget{bestimmung-k_alpha--und-k_beta-linie-zweiter-ordnung}{%
\subsubsection{\texorpdfstring{Bestimmung \(K_{\alpha}\)- und
\(K_{\beta}\)-Linie
Zweiter-Ordnung}{Bestimmung K\_\{\textbackslash alpha\}- und K\_\{\textbackslash beta\}-Linie Zweiter-Ordnung}}\label{bestimmung-k_alpha--und-k_beta-linie-zweiter-ordnung}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Röhrenspannung U = 35kV
\item
  Strom I = 1mA
\item
  Messzeit: t = 20s
\item
  Winkelschrittweite \(\Delta\beta\) = 0.1\(\si{\degree}\)
\item
  Scanbereich: \(17.4\si{\degree} - 21.2\si{\degree}\)
\end{itemize}

\hypertarget{zuxe4hlratenmessung-bei-festem-winkel}{%
\subsubsection{Zählratenmessung bei festem
Winkel}\label{zuxe4hlratenmessung-bei-festem-winkel}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Röhrenspannung: U = \(20\si{kV} - 35\si{kV}\)
\item
  Strom: I = 1mA
\item
  Messzeit: t = 20s
\item
  Winkelschrittweite \(\Delta\beta\) = 0.1\(\si{\degree}\)
\item
  Scanbereich: \(7.5\si{\degree} - 7.6\si{\degree}\)
\end{itemize}

\begin{longtable}[]{@{}ll@{}}
\toprule
Spannung {[}kV{]} & Zählrate {[}1/s{]}\tabularnewline
\midrule
\endhead
20 & 1.30\tabularnewline
21 & 2.10\tabularnewline
22 & 3.20\tabularnewline
23 & 15.20\tabularnewline
24 & 54.95\tabularnewline
25 & 88.85\tabularnewline
26 & 130.2\tabularnewline
27 & 161.0\tabularnewline
28 & 192.7\tabularnewline
29 & 227.6\tabularnewline
30 & 256.9\tabularnewline
31 & 286.1\tabularnewline
32 & 312.4\tabularnewline
33 & 348.0\tabularnewline
34 & 372.7\tabularnewline
35 & 404.8\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

\hypertarget{messung-des-ruxf6ntgenspektrums-mit-einem-nacl-kristall}{%
\subsection{Messung des Röntgenspektrums mit einem
NaCl-Kristall}\label{messung-des-ruxf6ntgenspektrums-mit-einem-nacl-kristall}}

\hypertarget{messung-ruxf6ntgenspektrum-1}{%
\subsubsection{Messung
Röntgenspektrum}\label{messung-ruxf6ntgenspektrum-1}}

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  Röhrenspannung U = 35kV
\item
  Strom I = 1mA
\item
  Messzeit t = 5s
\item
  Winkelschrittweite \(\Delta\beta\) = 0.2\(\si{\degree}\)
\item
  Scanbereich: \(3\si{\degree} - 18\si{\degree}\)
\end{itemize}

\hypertarget{ruxf6ntgenaufnahmen}{%
\subsection{Röntgenaufnahmen}\label{ruxf6ntgenaufnahmen}}

\emph{entfällt}
